【NSLite】買前必看：4款無法使用Switch Lite遊玩的熱門遊戲

【NSLite】買前必看：4款無法使用Switch Lite遊玩的熱門遊戲

任天堂剛剛宣布將於9月20日上架一款新型號Switch，Switch Lite。這是一款更注重便攜性的Switch，兩側手柄不可拆卸，體積更小，售價也更低。不過代價是無法實現原版Switch的一些關鍵玩法，這也就導致無法遊玩一些熱門遊戲。

因為Switch Lite不可拆卸手柄，又沒有連接電視的基座，所以本質上是一款掌機。這意味著所有通過Joy-Con手柄體感操作的遊戲都無法在Switch Lite上實現，所有本地雙人遊戲也會因為手柄問題而無法實現。

下面四款遊戲就因為上述原因無法通過Switch Lite遊玩，大家在購機之前需要謹慎考慮。

1.《超級馬里奧派對》（Super Mario Party）

《超級馬里奧派對》是一款非常適合聚會的遊戲，裡邊整合了大量小遊戲，可以讓好友們玩很久都不重樣，很容易增進友誼或者加速友盡。

《超級馬里奧派對》最常見的玩法是用座機連電視，然後2-4人用單撇的Joy-Con手柄操控，如果是在家庭客廳以外的場景，則需要用便攜模式，也就是拆下手柄，把屏幕支在桌子上玩。 《超級馬里奧派對》是根本不支持掌機模式的，這就意味著Switch Lite基本可以告別這款遊戲。

Switch Lite玩家也可以玩《超級馬里奧派對》，但由於沒有可拆卸的手柄，玩家只能把Switch Lite放在桌子上，然後另外選購至少一對Joy-Con手柄，這不僅增加了開銷，而且富裕出來的那對手柄基本上沒有其他用途，還需要另外保管。總之就是，如果入手Switch Lite，就不要想玩《超級馬里奧派對》。

2.《1-2 Switch》

作為Switch主機的首發陣容之一，《1-2 Switch》充分展示了Joy-Con手柄的玩法潛力，裡面的每個小遊戲都以不同方式利用了Joy-Con手柄的體感功能和HD震動特性。

但你也看到了，這款遊戲是必須用拆下來的Joy-Con手柄玩的，而Switch Lite根本就沒有可拆卸的Joy-Con手柄，更不用說體感功能和HD震動反饋了。所以Switch Lite的遊戲庫裡根本就沒有這款《1-2 Switch》。

所以所有打算入手Switch Lite的玩家最好都先看看《1-2 Switch》的遊戲宣傳視頻，看看廣告裡那些開心的玩家，同時告訴自己，“我就看看，我不玩。”如果能受得了的話，再考慮入手Switch Lite。

當然，你依然可以通過另外選購一對Joy-Con手柄來解決這一問題，但與其如此，還不如入手一台原版Switch。

3.《舞力全開》（Just Dance）

《舞力全開》也是很熱門的聚會遊戲，在各大主機平台上都有相應的版本，甚至也登陸了古老的Wii主機。但作為一款舞蹈遊戲，它必須通過攝像頭或體感設備收集玩家動作，再給出相應的評價反饋。

如果是Switch主機的便攜模式，就可以通過拆卸Joy-Con手柄正常進行遊戲，但如果換成掌機模式，不具備攝像頭的Switch就無法讀取玩家動作了。所以Switch Lite也不適合用來玩《舞力全開》的。

即使你另外選購了Joy-Con手柄，你還需要面對5.5寸屏幕，離遠了可能看不清遊戲中舞者的動作，更要命的是在嘈雜環境中聽不清遊戲音樂，這對於一款節奏舞蹈遊戲來說非常致命。要想通過藍牙耳機聽音樂呢，Switch Lite本身又不內置藍牙，你還得買那種自帶藍牙發射器的耳機。

總之，用Switch Lite玩《舞力全開》不僅麻煩，而且體驗還很差，不如買Switch。

4.任天堂Labo（Nintendo Labo）

Labo剛剛公佈的時候遭受了很多質疑，但最終還是有許多玩家發現Labo與Switch組合產生的樂趣。

Switch Lite玩家就不用奢望體驗Labo了，同樣是因為不具備可拆卸的Joy-Con手柄，而且屏幕尺寸也不同，Switch Lite根本就不支持Labo。

雖然有些遊戲沒法用Switch Lite玩，但畢竟Switch上有那麼多遊戲，只要願意放棄少部分體感遊戲，再加上便攜性的優勢，對一些玩家來說Switch Lite還是非常超值的選擇。

-----

垃圾任地獄

你地班垃圾死忠快d負皮我

垃圾

除左mario party
其他三隻都係兩個鐘內玩厭嘅垃圾
影響不大

其實屙得屎 botw splatoon呢啲 無咗體感都差好遠

部機有gyro 照計應該仲有得用體感玩呢幾隻

屙得屎有個動作係一定要fing掣
用lite玩就要成部機fing

你班撚屌唔係我任記既target customers

咁少?咁點嬴到PSVita TV

老任: 必須另外購買joy con

傻豚先買

唔講都唔記得呢樣嘢有存在過

Zedla節奏唔快都還好
splatoon你瞄人時fing埋個mon點睇

用右菇玩囉，ps4啲人都係咁玩鎗game唧

俾人屈死就賴人用滑鼠

點解要fing個mon 唔洗好大動作都瞄到啦